UNDP Irak, FFES Phase 3

Auf Bitten der irakischen Regierung hat UNDP die bestehende Funding Facility for Stabilization (FFS) um die Funding Facility for Expanded Stabilization (FFES) erweitert. Während die Funding Facility for Immediate Stabilization (FFIS) auf schnelle und unmittelbare Wirkungen abzielt (vor allem Cash for Work Maßnahmen), richtet sich der FFES auf den finanziell und zeitlich aufwändigeren Wiederaufbau größerer öffentlicher Infrastruktur im stark zerstörten Irak. Es erfolgt die Finanzierung von Vorhaben größer USD 2 Mio und einer Implementierungsdauer von 2 - 3 Jahren. FFIS und FFES sind unter dem Schirm FFS der UNDP im Irak zusammengefasst und werden durch dasselbe Steering Committee geleitet.

Ziel von FFES ist es, einen Beitrag zur Stärkung der Handlungs- und Leistungsfähigkeit der irakischen Regierung im Bereich Stabilisierung und Wiederaufbau zu leisten. Um dies zu erreichen, soll die öffentliche Infrastruktur soweit Instand gesetzt bzw. wiederaufgebaut werden, dass die Grundversorgung der vor Ort befindlichen Bevölkerung gewährleistet und weiterhin die dauerhafte Rückkehr von Binnenvertriebenen in ihre Heimatregionen ermöglicht werden kann.
Zielgruppe ist die an den Projektstandorten lebende Bevölkerung sowie Rückkehrer.

Mit dem vorliegenden Beitrag zur FFES (30 Mio. EUR) erfolgt bis Herbst 2020 die Ausstattung des Fallujah Teaching Hospitals mit medizinischem Gerät und Laborausstattung, die Rehabilitierung des Regenwasser- und Abwassernetzwerks im Jubail Distrikt in Fallujah sowie des Krankenhauses der Kleinstadt Ba'aj in West-Ninive. Ferner werden in der Provinz Kirkuk Rehabilitierungsmaßnahmen an der landwirtschaftlichen Infrastruktur inklusive eines zentralen Bewässerungskanals unterstützt.

Land / Region / Institution Irak Nummer 42326 Schwerpunkt Friedensentwicklung und Krisenprävention Sektor 12230 - Infrastruktur im Bereich Basisgesundheit USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 30 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner UNDP EURO CONTRIBUT. ACCOUNT Zuständige Abteilung Afghanistan, Pakistan
